簡單數學計算：基督教佛教大戰，基督教可能不比佛教on9

基本教義

基督教：信者得救，信要包括埋順服上帝
佛教：行善得救，行善升呢

因此，基督教常常被批，反智和獨裁

但呢個post
本人以生育為例子

講生育做例子, 對大部分人黎講, 生育係苦差。做父母亦係對世界最偉大的事。

但如果這個世界，
假設 Global Replacement Rate = 2.1 人 / 夫婦

如果平均每pair夫婦生3個
3/2.1 = 1.4 倍
一個時代(約35年)多1.4倍人口

如果世上2人，20代後，2*1.4^20 = 1673人
50代後(1750年)，2*1.4^50 = 4千萬人
100代(3500年)後，2*1.4^100 = 8200億人（地球難以負擔的人口）
200代(7000年)後，2*1.4^200 = 10^29人 （超世界所有動植物昆蟲總和）
100代(35000年)後，2*1.4^1000 = 10^146人
(超過930億年直徑的人類已知宇宙的原子總和)
200代(70000年)後，2*1.4^2000 = 10^292人
(超過930億年直徑的人類已知宇宙的普朗克單位總和)

相反, 如果每人只生1個
80億人/2^10 = 800萬人
80億人/2^20 = 8000人
80億人/2^30 = 8人
80億人/2^34 < 1 = 人類滅絕

如果人口覺得人類有責任生育繁殖
要為下一代負責
因造成人口太多
後果嚴重
既然人類人口失控
咁大自然可能唯有用悲慘，殘酷方式
例如：疾病、飢荒、戰爭、地震災難等

如果人人行善
但人口問題無法解決，地球永遠都有問題

如果人人都順服上帝安排，解決人口問題，而上帝又叫你行善，咁世界問題就易解決好多。

呢個post唔係傳教
也不係吹奏基督教的耶撚post
只係比大家用多方面角度思考
你覺得on9獨裁野唔一定最on9
反之亦然

推你上黎比人恥笑